數字之咒 - 顏純鈎

節錄

數字之咒 - 顏純鈎

數字是中性的，但數字的組合卻有溫度。721、831與64一樣，都被賦予特別的意義，都成為獨裁統治者的咒語。

人民的記憶便以這樣的方式一代代流傳，一個數字代表一種歷史記憶，一種人民的咒語。歷史的債沒有清算，記憶一直在，歷史的債清算了，記憶還在。

統治者永遠都想抹去人民的記憶，最近陳天柱跳出來，把721曲解成兩幫人馬的鬥毆，其目的便是轉移視線，把黑白兩道互相勾結為害社會的污穢內幕，從歷史的帳簿上抹去。可是香港人只要記住這兩組數字，那些血腥的記憶就歷歷在目。

雖然犯法者一黑一白，721與831有驚人的相似之處：一是對平民的無差別攻擊，二是被打的都是黑衣市民，三是作案者有計劃有組織，四是事後政府掩蓋真相，漏洞百出。

兩個事件性質相同，分明有內在聯繫，從屬於同一個政治陰謀，是一個大決策的兩次實施，其目的相當一致，便是以大規模的集體暴力恐嚇市民，製造血腥恐怖場面，以遏止街頭抗爭。

誰在操作這兩個大案？誰在背後決策、發動、組織安排，這才是兩個事件的要害。香港人。。。。。。。

721、831，兩組數字簡單明瞭，三歲幼童都能記住。記住數字，就記住數字背後的事件，就記住每一筆血債，就是歷史。

因此，除非政府直接面對兩場慘案，。。。。。。。。。。。。每年64集會，追責天安門事件，每年721、831集會，追責警黑暴行，永遠沒完沒了。

人民沒有武器，沒有權力，但人民擁有記憶，這是專制政權的咒語，動亂時如此，安定時也如此。歷史血債從來不會被抹走，香港人的仇恨也會代代相傳，年年月月，以數字詛咒。